3學生扶起跌倒長者 反遭索價10萬元住院費

內地傳媒報道，上周日（3日），江西上饒一間中學3名學生，在路上見到一名手持拐杖的長者摔倒，趕上前扶起後，對方說是這3名學生踢到她的拐杖令她跌倒，隨即要求付錢買藥，更是由50元、100元、2000元、5000元一路叫上去，最後開價10萬元住院費。3名學生報警。

事件過程被附近街坊拍下，相關片段其後亦在網上廣傳。到周六（9日）下午，當地教育局稱，片段可見3名學生純粹助人，會通報表揚，並由民警上門向學生家長澄清。至於事件中的長者，則是有精神問題。

（江南都市報/澎湃新聞）

符合蟈蜻

蚹蛤蟈蜻

係大陸生活唔可以有惻隱之心

個長者精神冇問題
係根本班大陸人只係識‘呃’人
做好心反而比人告
遲早香港都會咁

係邊到對中國人都唔可以有
睇吓之前個中國人係日本俾人殺就知

抵

個老嘢本來惗住屈錢，而家比民警屈做精神有問題
會唔會比人拉入精神病院

好彩有閉路 北上真係要隨身帶個gopro擺頭殼頂好似車cam咁先穩陣

#我也是

直接搬個廢老出馬路放低

成日覺得係中共刻意縱容，目的係唔想社會有互助精神

緊係有精神問題，無問題就一早呃到。呃唔到就係問題。斯巴達式教育。

係班友貪得無厭,之前有條友跌咗個車閘落嚟明明無事行得郁但賴死要公安嚟屈賠錢,最後真係有車碌死佢

香港開始已經有撞車黨

其實好慘 冇人敢做好人

撞車黨全世界都有,依家多車cam會好好多

「代錢入你袋咋學生哥，今日你比呀叔我呃10皮一人都係3萬幾。今日學精左第二時咪唔會上其他人當囉」

然後大陸政府會話好在周圍都有天眼。

分化有助獨裁統治

垃圾統治